\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Jens Inhetpanhuis}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
		The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Probeklausur Diskrete Strukturen DCSM AI Zschiegner WS2018/2019}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{1.}
	\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		$x_1$ & $x_2$ & $x_3$ & $x_1 \rightarrow x_2$ & $x_2 \lor x_3$ & H\\\hline
		$0$ & $0$ & $0$ & $1$ & $0$ & $0$\\\hline
		$0$ & $0$ & $1$ & $1$ & $1$ & $1$\\\hline
		$0$ & $1$ & $0$ & $1$ & $1$ & $1$\\\hline
		$0$ & $1$ & $1$ & $1$ & $1$ & $1$\\\hline
		$1$ & $0$ & $0$ & $0$ & $0$ & $0$\\\hline
		$1$ & $0$ & $1$ & $0$ & $1$ & $0$\\\hline
		$1$ & $1$ & $0$ & $1$ & $1$ & $1$\\\hline
		$1$ & $1$ & $1$ & $1$ & $1$ & $1$
	\end{tabular}
	\subsection*{2.}
	\begin{itemize}
		\item[(X)] A $\land$ (A$\lor$ B) $\equiv$ A 
		\item[(~~)] $\lnot$ (A $\lor$ B) $\equiv$ $\lnot$ A $\lor$ $\lnot$ B
		\item[(X)] A $\land$ A $\land$ B $\land$ B $\equiv$  A $\land$ B
		\item[(~~)] A $\rightarrow$ B $\equiv$ ($\lnot$ B) $\rightarrow$ ($\lnot$ A)
		\item[(~~)] C $\land$ (A $\lor$ B) $\equiv$ (C $\lor$ A) $\land$ (C $\lor$ B)
	\end{itemize}
	\subsection*{3.}
	\subsubsection*{a)}
	\begin{align*}
\text{Negation: } &\exists~x \in N \quad \exists~y \in N \qquad \forall~z \in N\\
&x + y \neq z \qquad (f)
	\end{align*}
	\subsubsection*{b)}
	\begin{align*}
\text{Negation: } &\forall~z \in N \qquad \exists~x \in N \quad \exists~y \in N\\
&x + y \neq z \qquad (w)
	\end{align*}
\newpage
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{1.}
	\begin{itemize}
\item[(~~)] A $\cup$ $\overline{B}$ $\cup$ (C $\cap$ D)
\item[(X)] (A $\cap$ B) $\cup$ (B $\cap$ C) $\cap$ D
\item[(~~)] (A $\backslash$ B) $\cup$ (C $\cap$ D) $\backslash$ B
\item[(~~)] (A $\cup$ B) $\cap$ (B $\cup$ C) $\cup$ D
\item[(~~)] (A $\cup$ B) $\cap$ (C $\cup$ D)
\item[(X)] (A $\cap$ B) $\cup$ (C $\cap$ B) $\cap$ D
	\end{itemize}
	\subsection*{2.}
	\begin{align*}
C = \{(2,1),(2,3),(2,5),(4,1),(4,3),(4,5),(6,1),(6,3),(6,5)\}
	\end{align*}
	\subsection*{3.}
	\begin{align*}
P(D) = \{\emptyset, \{2\}, \{4\}, \{5\}, \{2,4\}, \{2,5\}, \{4,5\}, \{2,4,5\}\}
	\end{align*}
	\subsection*{4.}
	\begin{align*}
F = \{(2,1), (2,5), (4,1), (4,3)\}
	\end{align*}
	\newpage
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{1.}
	\subsubsection*{a)}
	\begin{align*}
R = \{(1,a), (2, a), (3,b), (3,c)\}
	\end{align*}
	\subsubsection*{b)}
	\begin{align*}
R \circ S = \{(1,8), (2,8), (3,9)\}
	\end{align*}
	\subsection*{2.}
	\subsubsection*{a)}
r, s, t, Ä
	\subsubsection*{b)}
r, s
	\subsubsection*{c)}
r, s, t, Ä
	\subsubsection*{d)}
r, t
	\subsubsection*{e)}
t
	\subsection*{3.}
	\begin{itemize}
\item[(~~)] injektiv
\item[(X)] surjektiv
\item[(~~)] bijektiv
\item[(~~)] nichts von alledem
	\end{itemize}
	\newpage
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{1.}
	\subsection*{2.}
	\begin{align*}
1^3 + 2^3 + 3^3 + \dots + n^3 = \sum_{k=1}^{n}k^3 = \frac{n^2(n+1)^2}{4} = (1+2+3+\dots+n)^2
	\end{align*}
Induktionsanfang: $n=1$:\\
Linke Seite: $1^3 = 1$\\
Rechte Seite: $\frac{1^2(1+1)^2}{4} = 1$\\
Induktionsschluss:\\
\begin{align*}
\sum_{k=1}^{n+1}k^3 &= \sum_{k=1}^{n}k^3 + (n+1)^3\\
&= \frac{n^2(n+1)^2}{4} + (n+1)^3\\
&= \frac{n^2(n+1)^2 + 4(n+1)^3}{4}\\
&= \frac{(n+1)^2 \cdot [n^2 + 4(n+1)]}{4}\\
&= \frac{(n+1)^2 \cdot (n^2 + 4n + 4)}{4}\\
&= \frac{(n+1)^2 \cdot (n+2)^2}{4}
\end{align*}
	\newpage
	\section*{Aufgabe 5}
	\subsection*{1.}
	\subsubsection*{a)}
	\subsubsection*{b)}
	\subsection*{2.}
	\subsubsection*{a)}
	\subsubsection*{b)}
$n + m$ Ecken: $4+3=7$\\
$n\cdot m$ Kanten: $4\cdot 3=12$
	\subsubsection*{c)}
$n-m+g=2$\\
$6-9+g=2$\\
$-3+g=2$\\
$g=5$
	\newpage
	\section*{Aufgabe 6}
	\subsection*{1.}
	\begin{itemize}
\item[(X)] Eine Gruppe besitzt das Gesetz der Abgeschlossenheit
\item[(~~)] Eine Gruppe besitzt nicht das Gesetz des inversen Elements
\item[(~~)] Abelsche Gruppen haben keine weiteren Eigenschaften zu Gruppen
\item[(X)] Abelsche Gruppen besitzen die Eigenschaft der Kommutativität
\item[(X)] $15 \mod 5 = 0$
\item[(X)] $21 \mod 4 = 1$
\item[(~~)] Ein Ring besitzt nur eine Verknüpfung
\item[(X)] Ein Ring besitzt zwei Verknüpfungen
\item[(~~)] Ein Ring hat folgende Gesetze: Addition, Multiplikation, Division
\item[(X)] Ein Ring hat folgende Gesetze: Addition, Multiplikation, Distributivgesetze
	\end{itemize}
	\subsection*{2.}
	\subsubsection*{a)}
	\begin{align*}
ggT(225,34)&=1\\
225 &= 6 * 34 +21\\
34&=1*21+13\\
21&=1*13+8\\
13&=1*8+5\\
8&=1*5+3\\
5&=1*3+2\\
3&=1*2+1\\
2&=2*1+0\\
	\end{align*}
	\subsubsection*{b)}
	\begin{align*}
ggT(125,12)&=1\\
125 &= 10*12 +5\\
12 &= 2*5+2\\
5 &= 2*2+1\\
2 &= 2*1+0
	\end{align*}
\end{document}